新移民獲派10000元 料20萬人受惠

777屌你老母

新冠肺炎疫情持續，上月的《財政預算案》提出向成年的香港永久居民派發一萬元，但有聲音批評措施未惠及新來港人士，而關愛基金專責小組今日會討論「新來港人士津貼」細節。《星島日報》報道，據悉，受惠對象針對低收入家庭的新來港人士，而非「一刀切」為所有非永久居民派一萬。受惠者要年滿十八歲、來港未夠七年，並以低收入家庭作單位申請，料約二十萬人受惠，估計總開支為二十一億三千多萬。如項目通過，初步預計在今年九月前可開始申請。

記者：王詩穎

據了解，「新來港人士津貼」項目的受惠對象為低收入家庭的新來港成員，為使資源集中支援最有需要的人士， 不是「一刀切」向所有非永久居民派一萬元。受惠者要符合三大資格：滿十八歲（明年三月三十一日或之前成年）、來港未滿七年而且為低收入家庭。至於外傭、優才計畫、工作假期計畫、輸入內地人才計畫就業以及科技人才入境計畫等人士，就不包括在內。

項目會以家庭作單位申請，據悉，因擔心如以個人申請， 可能會向一位高收入人士的新來港人士發放津貼，有違關愛基金支援「有經濟困難」人士的目的。如申請家庭符合所有申請條件，住戶中每名非永久性居民的成年申請人都可獲發津貼。

申請人須作書面聲明，表明其住戶每月入息不超過指定限額，但毋須在遞交申請時提交入息證明。「新來港人士津貼」的入息限額，預料會以N無津貼的申請人家庭入息限額作參考，如二人家庭二萬一千七百多元，三人家庭二萬六千二百多元，四人家庭為三萬二千四百元。為減省行政成本，申請者如通過審查，取得特定資助，如職津，只需提交相關證明。

年滿18歲低收入家庭合資格

關愛基金秘書處建議委託政府外的機構推行項目，如銀行作代理人，接受、處理申請和發放款項，而申請人或可經電子系統呈交申請表及文件，也可選擇以自動轉帳或抬頭支票方式領取津貼。他要提交所需文件，如身分證副本、新來港的證明文件副本等。而關愛基金秘書處會抽查部分個案，銀行也會抽查約一成的申請，被抽查者就要提交詳細資料。

秘書處預計受惠人數約為二十萬，總開支為二十一億三千多萬。當中津貼金額支出為二十億三千萬元，至於行政費就一億多元，包括最大比例屬外判執行機構服務費，估計向銀行支付每宗申請不多於二百元的服務費。如「新來港人士津貼」項目順利得到通過，初步預計在今年九月前可開始申請。

據了解，相關部門已預計新來港人士會歡迎項目，惟部分人士或會要求不論經濟條件發放津貼等，同時也預計有部分香港市民會激烈反對為來港未夠七年的非永久性居民派一萬元。

申請人須作書面聲明，表明其住戶每月入息不超過指定限額，但毋須在遞交申請時提交入息證明。

申請人須作書面聲明
中國收入完全查唔

派晒佢啦

Dklm

寧願佢派比18歲以下，都唔好派比新移民

啱啊
新移民又食又拎
綜援雙糧
派錢又雙糧

向好方向諗，分化新移民

Diu

支國人
屌你老母777....！！！

Push

屌你老母777

納稅人啲錢一係買軍備
一係就派晒比蝗
屌你老尾

或者用喺超支基建

永久居民代表咩

張超雄開心

估撚到啦

屌你個閪